{
    "question": "Tulislah3 bentuk hubungan antara benda mati dan makhluk hidup yang dapat mempengaruhi jenistanaman yang tumbuh dan hewan yang berkembang di suatu daerah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>tanah,suhu,dan curah hujan di suatu tempat mempengaruhi jenis tumbuhan dan hewan yang berkembang di daerah tersebut</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>maaf kalo salah</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "memberi-3-contoh-peninggalan-hindu-budha-di-indonesia-773",
            "question": "Memberi 3 contoh peninggalan hindu budha di Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Prasasti atau Batu Tertulis</p><p>2. Candi. Candi Borobudur</p><p>3. Patung atau Arca</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-pengaruh-iptek-terhadap-kegiatan-perdagangan-2sebutka-750",
            "question": "1.Jelaskan pengaruh IPTEK terhadap kegiatan perdagangan    2.Sebutkan Negara-Negara yang pernah menjajah Indonesia\r\n3.Jelaskan kebajikan-kebajikan yang dilakukan pemerintahan Belanda dalam sistem sewa tanah\r\n4.Apa yang dimaksud dengan:\r\n a.Akulturasi\r\n b.Asimilasi\r\n c.Integrasi\r\n5.Jelaskan upaya yang dilakukan untuk meningkatkan Maritim di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ada dibawah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. a)Produksi barang dan jasa jadi semakin cepat dan mudah karena tenaga manusia sudah digantikan oleh tenaga mesin;</p><p>   b)Dapat memperlancar distribusi barang serta mempercepat suatu barang produksi sampai ke tangan konsumen</p><p>   c)kebutuhan masyarakat terpenuhi karena kemudahan-kemudahan yang didapatkan dari pemanfaatan IPTEK\u00a0</p><p></p><p>2. -Portugis</p><p>    -Spanyol</p><p>    -Inggris</p><p>    -Prancis</p><p>    -Belanda</p><p>    -Jepang</p><p></p><p>3. \u2022Petani harus menyewa tanah meskipun ia adalah pemilik tanah tersebut</p><p></p><p>    \u2022Harga sewa tanah bergantung pada kondisi tanah</p><p></p><p>    \u2022Pembayaran sewa tanag dilakukan dengan uang tunai</p><p></p><p>    \u2022Penduduk yang tidak memiliki tanah dikenakan pajak kepala</p><p></p><p>4. a. Akulturasi\u00a0adalah proses adaptasi kebudayaan dengan tetap mempertahankan kebudayaan lama.</p><p></p><p>    b. Asimilasi\u00a0merupakan peleburan dua kebudayaan atau lebih sehingga menghasilkan kebudayaan baru.\u00a0</p><p></p><p>    c. Integrasimemiliki arti pembauran sampai menjadi satu kesatuan yang bulat dan utuh.</p><p></p><p>5. -Mengekspor hasil laut keluar negri.</p><p></p><p>    -Menerapkan aturan kemaritiman.</p><p></p><p>   - Memberantas penangkapan kapal asing.</p><p></p><p>Semoga membantu</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-uraian-di-bawah-ini-1-pada-umumnya-masyarakatnya-dap-352",
            "question": "Perhatikan uraian di bawah ini!    1) Pada umumnya masyarakatnya dapat mengurus dirinya sendiri\r\n2) Pada umumnya kehidupanya tergantung pada alam\r\n3) Sifat gotong royong masih erat\r\n4) Pembagian kerja diantara warga lebih tegas\r\n5) Adat istiadat dan kepercayaan turun temurun terpelihara\r\n6) Interaksi yang terjadi lebih banyak berdasarkan faktor kepentingan\r\nCiri-ciri masyarakat desa ditunjukan pada nomor....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2,3,5,6</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>maaf klo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>2,3,5,6</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teori-domein-digunakan-oleh-belanda-pada-kepemimpinan-944",
            "question": "Teori domein digunakan oleh belanda pada kepemimpinan? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teori Domein ini untuk pertama kalinya diterapkan oleh <em><u>Thomas Stamford Raffles</u></em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Thomas Stamford Raffles</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga Bermanfaat kak...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-keinginan-untuk-memiliki-terhadap-suatu-barang-atau-jasa-di-308",
            "question": "Suatu keinginan untuk memiliki terhadap suatu barang atau jasa disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebutuhan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kebutuhan adalah Suatu rasa ingin untuk memiliki  suatu barang atau jasa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-untuk-menghargai-keberagaman-kegiatan-ekonomidi-i-753",
            "question": "Salah satu cara untuk menghargai keberagaman kegiatan ekonomidi indonesia adalah dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-menghargai usaha ekonomi orang lain dengan meniru sikap positifnya</p><p>-Tidak merendahkan pekerjaan orang lain</p><p>-tidak mencela usaha orang lain</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-dalam-kegiatan-ekonomi-di-sekitar-mu-berikan-pen-882",
            "question": "Sebutkan usaha dalam kegiatan ekonomi di sekitar mu , berikan penjelasan dari potensi usaha tersebut sebutkan llimba",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuka warung atau toko</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalo slah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-macam-macam-kebutuhan-menurut-intensitasnya-atau-ting-955",
            "question": "1. Tuliskan macam-macam kebutuhan menurut intensitasnya atau tingkatannya    2. Bedakanlah kebutuhan jasmani dan rohani dan berikan contohnya masing-masin\r\n3. Tuliskan 7 faktor-faktor yang mempengaruhi kebutuhan manusia menjadi be\r\nyang lain\r\n4. Bedakanlah antara barang ekonomi dan barang bebas serta berikan contohnya m\r\n5. Berdasarkan proses pembuatannya, alat pemuas kebutuhan dapat dikelom\r\nTuliskan dan jelaskan beserta contohnya masing-masing\r\n6. Apa yang dimaksud dengan tindakan ekonomis dan apa tujuannya\r\n7. Tuliskan 4 macam motif ekonomi.\r\n8. Tuliskan salah satu pengertian prinsip ekonomi pada umumnya\r\n9. Tuliskan 4 penerapan prinsip ekonomi dalam kegiatan komsumsi\r\n10. Setiap barang memiliki nilai guna yang berbeda. Tuliskan 4 (empat)\r\n11. Tuliskan 4 yang termasuk faktor produksi alam\r\n12. Tuliskan pengertian Permintaan\r\n13. Apa yang dimaksud dengan kurva penawaran?\r\n14. Tuliskan pengertian pasar secara luas.\r\n15. Tuliskan 3 fungsi Pasar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. Menurut intensitas atau tingkatannya, kebutuhan manusia terbagi menjadi 3, yakni kebutuhan primer, kebutuhan sekunder, dan kebutuhan tersier.</p><p>Kebutuhan primer. Kebutuhan primer itu merupakan kebutuhan yang paling penting untuk dipenuhi. ...</p><p>Kebutuhan sekunder. ...</p><p>Kebutuhan tersier</p><p></p><p>2.Jasmani adalah kebutuhan yang berhubungan dengan fisik. ... Contoh kebutuhan bersifat jasmani adalah olahraga dan istirahat. Sementara itu, rohani adalah kebutuhan yang sehubungan dengan kejiwaan. Tujuannya adalah untuk memenuhi keperluan jiwa kita, seperti beribadah, rekreasi dan mengistirahatkan otak</p><p></p><p>3.faktor kondisi alam.</p><p>faktor jenis agama.</p><p>faktor jenis profesi atau pekerjaan.</p><p>faktor sosial dan status ekonomi.</p><p>faktor adat istiadat.</p><p>faktor peradaban.</p><p>faktor hobi atau kegemaran</p><p></p><p>4.Barang yang tergolong ekonomis memiliki jumlah yang terbatas. Sementara sebaliknya, barang yang bebas memiliki jumlah yang tidak terbatas. Jumlah barang yang terbatas tersebut dapat disebut juga sebagai kelangkaan barang. Dari hal ini dapat disimpulkan bahwa barang yang ekonomis jumlahnya sedikit</p><p></p><p>Maaf ga bisa tulis semua</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-abad-ke-13-islam-masuk-wilayah-indonesia-hal-tersebut-men-968",
            "question": "Pada abad ke - 13 islam masuk wilayah indonesia. hal tersebut menurut . .\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Al-Qur&#039;an</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna Al-Qur&#039;an itu petunjuk bagi orang islam</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-berikut-in-dapat-menyelesaikan-gerfik-d-atas-114",
            "question": "Pernyataan berikut in dapat menyelesaikan gerfik d atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pertanyaannya mana? </p><p>Kok tidak ada kak? </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}